[
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 디자인의 기본 요소들로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["선, 색채, 공간, 수량","시간, 수량, 구조, 공간","면, 구조, 공간, 수량"],
        "correct_answer": "점, 선, 면, 질감",
        "desc": "디자인의 개념요소,시작요소     / 개념요소 는 점.선.면 / 시각요소 는 형 방향 크기 명암 질감 색체"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 시각 디자인의 4대 매체가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["포스터 디자인","신문 광고디자인","TV 광고디자인"],
        "correct_answer": "텍스타일 디자인",
        "desc": "4대 매체 : 포스터 디자인, 신문광고, 잡지광고, TV 광고로 이루어져있다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음과 가장 관계있는 디자인 원리는?",
        "incorrect_answers": ["조화","통일","점증"],
        "correct_answer": "강조",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "색에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["차가운 색이나 명도와 채도가 낮은 색은 진출색으로 돌출되어 보인다.","무채색이 유채색보다 돌출되어 보인다.","무채색 바탕에 따뜻한 색과 차가운 색의 크기가 같은 원을 올려놓으면 따뜻한 색의 원이 더 후퇴되어 보인다."],
        "correct_answer": "따뜻한 색이나 명도가 높은 색은 부피가 팽창되어 보인다.",
        "desc": "정답은 2번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 감산 혼합의 3원색으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": ["MAGENTA","YELLOW","CYAN"],
        "correct_answer": "BLUE",
        "desc": "색의 혼합이란 두가지 다른 색을 섞는 것으로 색광(빛)이나 색료(물감)에 따라 달라질 수 있다.감산, 가산, 중간혼합으로 나눌수 있으며 원색이란 다른색을 혼합해서 나올수 없는 색을 말한다.원색을 섞어 나오는 색을 2차원색, 2차원색을 섞어 나오는 색을 3차원색이라고 한다.-감산혼합(감법혼합) 또는 색료의 혼합이라고 하며, 시안, 마젠타, 노랑을 여러 강도로 섞어면 어떤 색을 만들 수 있다.컬러사진이나 인쇄, 잉크, 수채화 등에 이용된다. 시안+마젠타=파랑(B), 마젠타+노랑=빨강(R), 노랑+시안=녹색(G), 시안+마젠타+노랑=검정(K)일반적으로 시안, 마젠타, 노랑을 섞었을 경우 잉크의 불순물 때문에 검정색은 출력되지 않으므로 인쇄시 검정은 따로 사용한다.물감을 섞었을 때 처럼 혼합된 값이 어두워지는 것을 말하며, 혼합된 결과의 색은 원래의 색보다 명도와 채도가 낮아진다.-가산혼합(가법혼합) : 색광의 혼합이라고 말하며, 빛을 섞었을 때처럼 혼합된 값이 밝아지는 것을 말한다.    가산혼합에서는 적(R), 녹(G), 청(B)의 3색을 여러 강도로 섞으면 어떤 색이라도 얻을 수 있으며, 텔레비전 화면, 모니터, 스크린에서 색채를 보거나 혼합되는 원리, 조명의 원리 등에 이용되고 있다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "색채에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["색채는 심리적 성질을 갖지 못한다.","어떤 물체가 빨간색 파장을 가장 많이 흡수하면 빨간색 물체로 보이게 된다.","색채의 분류는 무채색, 유채색, 중성색 3가지가 있다."],
        "correct_answer": "색채를 느끼는 경우 유채색, 느낄 수 없는 경우 무채색이라 한다.",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "인접하는 두 색의 경계 부분에 색상, 명도, 채도의 대비가 더욱 강하게 일어나는 현상을 무엇이라고 하는가?",
        "incorrect_answers": ["면적대비","보색대비","한난대비"],
        "correct_answer": "연변대비",
        "desc": "나란히 단계적으로 균일하게 채색되어 있는 색의 경계부분에서 일어나는 대비현상. 인접색이 저명도인 경계부분은 더 밝아보이고, 고명도인 경계부분은 더 어두워 보인다. 유채색의 배열에서도 나타난다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "서로 반대되는 색상을 배색하였을 때 나타나는 느낌으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["정적인 느낌","간결한 느낌","차분한 느낌"],
        "correct_answer": "강렬한 느낌",
        "desc": "정답은 1번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 쓴맛을 나타내는 색은?",
        "incorrect_answers": ["노랑","주황","흰색","파랑"],
        "correct_answer": "4",
        "desc": "다음 중 쓴맛을 나타내는 색은 파랑입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 동화현상에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["색들끼리 서로 영향을 주어서 인접색에 가까운 것으로 느껴지는 현상을 말한다.","동화현상에는 명도의 동화, 채도의 동화, 색상의 동화가 있다","동화현상은 눈의 양성적 또는 긍정적 잔상과의 관련으로서 설명된다."],
        "correct_answer": "색 자체가 명도나 채도가 높아서 시각적으로 빨리 눈에 띠는 성질을 말한다.",
        "desc": "정답은 2번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "형(shape)과 형태(form)에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["형태는 단순히 우리 눈에 비쳐지는 모양(윤곽)이다.","형은 일정한 크기, 색채, 질감을 가진 모양이다.","디자인에서 형(shape)을 구성하는 것은 점이다."],
        "correct_answer": "형은 2차원적인 표현이고, 형태는 3차원적인 표현이다.",
        "desc": "정답은 3번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 게슈탈트의 시각에 관한 법칙으로 볼 수 없는 것은?",
        "incorrect_answers": ["근접의 원리","유사의 원리","연속의 원리"],
        "correct_answer": "통일의 원리",
        "desc": "통일의 원리는 게슈탈트의 시각에 관한 법칙으로 볼수없다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 디자인 형태 중에서 다른 성격을 지닌 것은 어느 것인가?",
        "incorrect_answers": ["추상적 형태","기하학적 형태","기능적 형태"],
        "correct_answer": "유기적 형태",
        "desc": "정답은 3번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 시각디자인의 분야로 보기 어려운 것은?",
        "incorrect_answers": ["편집 디자인","광고 디자인","패키지 디자인"],
        "correct_answer": "조경 디자인",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "검은 종이 위에 노랑과 파랑을 나열하고 일정한 거리에서 보면 노랑이 파랑보다 더 가깝게 보인다. 이때의 노랑색을 무엇이라 하는가?",
        "incorrect_answers": ["후퇴색","팽창색","수축색"],
        "correct_answer": "진출색",
        "desc": "정답안에 3번"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "디자인의 조건 중 심미성에 대한 설명으로 가장 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["디자인된 결과물은 단지 개인의 소유물이 아니라 사회적 존재로서의 의미를 지닌다.","디자이너의 창의적인 디자인 감각에 의해 새로운 가치를 가진다.","가장 합리적이고 효율적이며 경제적인 효과를 얻도록 디자인한다."],
        "correct_answer": "인간의 생활을 보다 차원 높게 유지하려는 조건의 하나로서 미의 문제가 고려된다.",
        "desc": "정답은 2번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "먼저 본 색의 영향으로 나중에 보는 색 이 다르게 보이는 현상은?",
        "incorrect_answers": ["동시대비","면적대비","연변대비"],
        "correct_answer": "계시대비",
        "desc": "계시대비 : 먼저 본 색의 영향으로 나중 본 색이 시간적인 간격에 따라서 다르게 보이는 현상으로서 잔상현상과 밀접한 관계가 있다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "유사조화에 대한 설명으로 옳지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": ["온화함을 얻을 수 있다.","때때로 단조로워 질 수 있으므로 반복에 의한 리듬감을 이끌어 낸다.","동일하지 않더라도 서로 닮은 형태의 모양, 종류, 의미, 기능끼리 연합하여 한조를 만들 수 있다.","수평과 수직"],
        "correct_answer": "직선과 곡선 등 대립된 모양이나 종류에서 나타난다.",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "입체에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": ["입체는 면이 이동한 자취이다.","두 면과 각도를 가진 방향으로 이동하거나 면의 회전에 의해 생긴다.","순수형 입체는 구, 원통, 육면체 등과 같은 형이다."],
        "correct_answer": "소극적 입체는 현실적 형, 확실히 지각되는 형을 말한다.",
        "desc": "정답은 1번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "오스트발트(Ostwald) 색상환은 무채색 축을 중심으로 몇 색상이 배열되어 있는가?",
        "incorrect_answers": ["9","10","11"],
        "correct_answer": "24",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "웹 브라우저를 통하여 볼 수 있는 이미지 포맷이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["jpg","gif","png"],
        "correct_answer": "psd",
        "desc": "psd는 그래픽 편집 프로그램인 포토샵에서 사용하는 파일 확장자명 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "Java script에 대 한 일반적인 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["객체지향적 프로그래밍 언어이다.","인터랙티브 웹 페이지 제작을 위해 사용된다.","소스가 공개된다."],
        "correct_answer": "컴파일이 필요하다.",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 자바 스크립트의 Window 객체 이벤트(event)에 관한 내용이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["onLoad","onError","onFocus/onBlur"],
        "correct_answer": "onKeypress",
        "desc": "정답은 2번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "HTML 문서의 시작을 알려주는 태그는?",
        "incorrect_answers": ["<begin>","<body>","<start>"],
        "correct_answer": "<html>",
        "desc": "HTML 문서의 시작을 알려주는 태그는 <html> 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "인터넷 익스플로러에서 사용할 수 있는 기능이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["이미지를 바탕화면으로 지정","이미지를 다른 이름으로 저장","이미지 인쇄"],
        "correct_answer": "이미지를 플래시 무비로 저장",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 웹 페이지 제작에 따른 외부 스타일시트 확장자는?",
        "incorrect_answers": ["*.stc","*.ssc","*.xls"],
        "correct_answer": "*.css",
        "desc": "다음 중 웹 페이지 제작에 따른 외부 스타일시트 확장자는 *.css 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 웹 디자인 과정에서 고려해야 할 사항이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["사용자 인터페이스(UI)를 고려해 편리한 구조로 디자인한다.","사이트 맵을 통해 구조를 파악할 수 있도록 한다.","로딩 시간을 줄이기 위해서 이미지를 최적화 한다."],
        "correct_answer": "이미지나 동영상을 남용하여 사용한다.",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 자바 스크립트에서 현재 활성화된 창을 닫는 명령어가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["self.close()","top.close()","window.close()"],
        "correct_answer": "opener.close()",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "자바스크립트 이벤트의 종류와 발생 시기를 올바르게 설명한 것은?",
        "incorrect_answers": ["onChange : 사용자가 컨트롤을 클릭 했을 때 발생되는 이벤트","onClick : 사용자가 컨트롤이나 하이퍼링크 문자 위에 마우스를 올려놓았을 때 발생하는 이벤트","onMouseOut : 사용자가 마우스 포인터를 하이퍼링크 문자로 이동했을 때 발생하는 이벤트"],
        "correct_answer": "onLoad : 사용자가 웹 페이지를 브라우저로 읽을 때 발생하는 이벤트",
        "desc": "정답은 3번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "LAN의 혼잡도를 증가시키는 요인으로 잘못된 것은?",
        "incorrect_answers": ["여러 개의 LAN을 하나의 공유 LAN으로 통합하는 경우","통신망을 이용하는 사용자와 주변기기들이 추가되는 경우","웹 브라우저나 서버와 같은 인터넷 자원을 제공하는 경우"],
        "correct_answer": "클라이언트와 서버로 이용되는 컴퓨터의 하드웨어가 고성능으로 교체되는 경우",
        "desc": "LAN의 혼잡도를 증가시키는 요인으로 잘못된 것은클라이언트와 서버로 이용되는 컴퓨터의 하드웨어가 고성능으로 교체되는 경우 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "웹 페이지 제작 도구 중 이미지 제작 도구가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["페인트샵 프로","프론트 페이지","코렐 드로우"],
        "correct_answer": "포토샵",
        "desc": "정답은 1번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "도메인 네임(Domain Name)으로 적당하지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": ["1588-6624.co.kr","flower-order.org","6288delivery.net"],
        "correct_answer": "saving4u-.com",
        "desc": "정답은 1번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "웹브라우저의 종류에 속하지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": ["구글 크롬","오페라","사파리"],
        "correct_answer": "아웃룩 익스프레스",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "E-mail 송신 시에 사용되는 프로토콜은?",
        "incorrect_answers": ["IMAP","POP3","MIME"],
        "correct_answer": "SMTP",
        "desc": "정답은 1번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 주제별 검색 엔진에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["자발적으로 정보를 수집한다.","일반 키워드형 검색이라고 한다.","자체 데이터베이스가 없이 여러 개의 검색엔진에서 검색한다."],
        "correct_answer": "최종 사이트를 찾기 위해 단계(대분류-중분류-소분류)를 거쳐야 되는 단점이 있다.",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 시기적으로 가장 늦게 탄생한 인터넷 서비스는 무엇인가?",
        "incorrect_answers": ["원격로그인","전자우편","무선인터넷"],
        "correct_answer": "파일전송",
        "desc": "정답은 1번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음의 검색 연산자 중 부울 연산자가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["OR","NOT","NEAR"],
        "correct_answer": "AND",
        "desc": "정답은 1번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 이미지 관련 HTML 태그가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["<MAP>","<AREA>","<SELECT>"],
        "correct_answer": "<IMG>",
        "desc": "정답은 1번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "네트워크를 통해 데이터 통신을 실행하는데 사용되는 일련의 규칙을 무엇이라고 하는가?",
        "incorrect_answers": ["호스트","서버","토폴로지"],
        "correct_answer": "프로토콜",
        "desc": "정답은 3번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 TCP/IP 프로토콜의 구성 계층에 해당하지 않는 것은 무엇인가?",
        "incorrect_answers": ["응용 계층","전송 계층","인터넷 계층"],
        "correct_answer": "표현 계층",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "3차원 그래픽 과정 중 매핑(Mapping)의 정의로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["실제사진과 그려진 애니메이션을 결합시키는 것이다.","3차원의 입체물을 제작하고 공간 속에 이를 배치하는 것이다.","광원과 카메라의 속성을 부여하여 이를 사실적인 이미지로 묘사하는 것이다."],
        "correct_answer": "모델링된 각 물체의 표면에 고유한 재질감을 부여하는 것이다.",
        "desc": "정답은 3번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 웹사이트의 내비게이션 요소가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["메뉴","사이트맵","디렉터리"],
        "correct_answer": "템플릿",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 스프라이트에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": ["자연스러운 애니메이션을 구사한다.","원래의 의미는 화면 겹치기라는 뜻이다.","배경과는 독립되어 있다."],
        "correct_answer": "컴퓨터 그래픽에서 벡터 이미지만으로 이루어진 작은 이미지이다.",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽스의 역사에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["1950년대 - CRT에 의한 영상시대 개막","1960년대 - 스토리지형 CRT 시대","1970년대 - 래스터 스캔 CRT 시대"],
        "correct_answer": "1980년대 - 플라즈마 디스플레이 패널 시대",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "애니메이션 제작의 특수 효과 중 하나로 축소형으로 입체 모델을 만들고 여기에 다른 기법을 병합하여 장면을 만드는 것은?",
        "incorrect_answers": ["모핑 효과","로토스코핑 효과","페인팅 효과"],
        "correct_answer": "미니어처 효과",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "매핑 방법 중 오브젝트에 요철이나 엠보싱 효과를 표현하는 방법은?",
        "incorrect_answers": ["오패시티 매핑","솔리드 텍스처 매핑","리플렉션 매핑"],
        "correct_answer": "범프 매핑",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 컴퓨터그래픽의 특징이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["색상을 마음대로 표현하거나 변경할 수 있다.","실제로 나타낼 수 없는 부분까지 표현이 가능하다.","디자인 의도대로 명도나 질감을 표현할 수 있다."],
        "correct_answer": "시간과 공간에 제약이 있다",
        "desc": "정답은 3번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 동영상 관련 포맷 방식이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["asf","avi","mp4"],
        "correct_answer": "wav",
        "desc": "정답은 1번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 웹컬러 디자인의 목적과 맞지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": ["연상적인 목적","심미적인 목적","상징적인 목적"],
        "correct_answer": "정보 보안의 목적",
        "desc": "정답은 2번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 쉐이딩의 종류가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["플랫(Flat)","고러드(Gouraud)","퐁(Phong)"],
        "correct_answer": "클리핑(Clipping)",
        "desc": "정답은 2번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 GIF 포맷의 특징이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["최대 256가지의 색상을 표현할 수 있다.","빠른 전송 속도 때문에 웹용 이미지로 사용된다.","투명한 이미지와 애니메이션 표현이 가능하다."],
        "correct_answer": "24bit 풀컬러(트루컬러)를 사용한다.",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "웹사이트 제작 단계 중 사이트의 목적과 사용자 분석에 따라 사이트의 디자인 방향을 설정하는 단계는?",
        "incorrect_answers": ["스케줄 작성","스타일링","평가"],
        "correct_answer": "콘셉트 도출",
        "desc": "정답은 2번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "웹용 이미지 처리에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": ["안티앨리어싱이란 기존 픽셀기반의 오브젝트에서 외곽선을 부드럽게 처리해주는 것이다.","작은 문자에 안티앨리어싱을 적용하면 오히려 지저분해 보일 수 있다.","안티앨리어싱은 단위 면적의 밝기 정도에 따라 검은색 픽셀의 밀도를 조절하여 명암을 표현하는 방법이다."],
        "correct_answer": "앨리어싱보다 안티앨리어싱이 컬러수가 줄어 용량이 줄어든다.",
        "desc": "정답은 2번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "ASP(Active Server Page)에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers": ["동적인 문서를 만들기 위해 마이크로소프트사가 제안한 기술로 웹 서버 IIS기반에서 지원된다.","CGI의 서버에 많은 부담을 주고 실행시간이 오래 걸리는 단점을 해결했다.","ASP는 일반 문서편집기나 VB Script, 자바스크립트를 이용해 생성이 가능하고 확장자는 *.asp이다."],
        "correct_answer": "플랫폼과 무관하게 동작하도록 설계 되어 있어 모든 운영체제에서 실행가능하다.",        "desc": "정답은 4번입니다."

    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "Indexed Color Mode의 특징으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["색상이 없이 256가지의 명암만으로 이미지를 표현한다.","광원으로 이미지의 색상을 표현하며 최고 1,670만 색상으로 이미지를 표현한다.","인쇄를 하기 위한 이미지를 표현할 때 가장 적합하다."],
        "correct_answer": "최고 256 컬러를 사용하여 이미지를 표현한다.",
        "desc": "정답은 1번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "움직임이 없는 무생물적인 존재를 여러 번에 걸쳐 변형을 시키고, 이를 연속 촬영 또는 기타 영상적 기법을 이용하여 마치 움직이는 것처럼 눈의 착각을 일으키도록 하는 기술은?",
        "incorrect_answers": ["렌더링","모델링","크로마키"],
        "correct_answer": "애니메이션",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음의 HTML 태그 중 종료 태그가 없는 것은?",
        "incorrect_answers": ["<HTML>","<BODY>","<DIV>"],
        "correct_answer": "<HR>",
        "desc": "정답은 3번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "스크린 위에 수천 개의 핀을 꽂고 조명에 의해 나타나는 그림자를 영상으로 담아내는 애니메이션을 무엇이라고 하는가?",
        "incorrect_answers": ["셀 애니메이션","조명 애니메이션","그림자 애니메이션"],
        "correct_answer": "핀 스크린 애니메이션",
        "desc": "정답은 4번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "다음 중 컴퓨터 그래픽스의 기본적인 컬러 시스템이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["RGB","CMY","HSB"],
        "correct_answer": "CRT",
        "desc": "정답은 3번입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "question": "3차원 형상 모델링에 대한 설명이 잘못된 것은?",
        "incorrect_answers": ["와이어프레임 모델은 오브젝트의 중요한 특징을 점과 선으로 표현한다.","솔리드 모델은 곡면 모델로 직선, 곡선 등의 그래픽 데이터를 표현한다.","서페이스 모델은 표면 처리 방식 모델로 면을 기본으로 3차원 모델을 표현한다."],
        "correct_answer": "파티클 모델은 작은 입자로 구름, 먼지 등 미세한 부분을 표현한다.",
        "desc": "정답은 1번입니다."
    }
]